# Kini o le ṣe lati koju Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>tẹ mi

## Olumulo wẹẹbu
</summary>


- Ti oju opo wẹẹbu ti o fẹ ba nlo Cloudflare, sọ fun wọn pe ki wọn ma lo Cloudflare.
  - Wiwa lori media media bii Facebook, Reddit, Twitter tabi Mastodon ko ṣe iyatọ. [Awọn iṣe pọ ju awọn hashtags lọ.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Gbiyanju lati kan si oluwa aaye ayelujara ti o ba fẹ ṣe ara rẹ ni iwulo.

[Cloudflare sọ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
A ṣe iṣeduro pe ki o de ọdọ awọn alaṣẹ fun awọn iṣẹ kan pato tabi awọn aaye ti o ṣaṣeyọri pẹlu ki o pin iriri rẹ.
```

[Ti o ko ba beere fun, oluwa aaye ayelujara ko mọ iṣoro yii.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Apẹẹrẹ aṣeyọri](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Ṣe o ni iṣoro kan? [Gbe ohun rẹ soke bayi.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Apẹẹrẹ ni isalẹ.

```
O kan n ṣe iranlọwọ fun ifẹnukonu ile-iṣẹ ati kakiri ibi-aye.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Oju-iwe wẹẹbu rẹ wa ninu ogiri ogiri ti ikọkọ-abusing ti CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Gba akoko lati ka ilana aṣiri aaye ayelujara.
  - ti oju opo wẹẹbu ba wa lẹhin Cloudflare tabi oju opo wẹẹbu ti nlo awọn iṣẹ ti o sopọ si Cloudflare.

O gbọdọ ṣalaye kini “Cloudflare” jẹ, ki o beere fun igbanilaaye lati pin data rẹ pẹlu Cloudflare. Ikuna lati ṣe bẹ yoo ja si irufin igbẹkẹle ati oju opo wẹẹbu ti o nireti yẹ ki a yee.

[Apẹẹrẹ eto imulo aṣiri itẹwọgba wa nibi](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Mo ti ka eto imulo ipamọ rẹ ati pe Emi ko le rii ọrọ Cloudflare.
Mo kọ lati pin data pẹlu rẹ ti o ba tẹsiwaju lati ṣe ifunni data mi si Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Eyi jẹ apẹẹrẹ ti eto imulo ipamọ eyiti ko ni ọrọ Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare ni eto imulo ti ara wọn.
[Cloudflare fẹran awọn eniyan doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Eyi ni apẹẹrẹ ti o dara fun fọọmu iforukọsilẹ aaye ayelujara.
AFAIK, oju opo wẹẹbu odo ṣe eyi. Ṣe iwọ yoo gbẹkẹle wọn?

```
Nipa titẹ “Forukọsilẹ fun XYZ”, o gba si awọn ofin iṣẹ wa ati alaye aṣiri.
O tun gba lati pin data rẹ pẹlu Cloudflare ati tun gba si alaye aṣiri Cloudflare.
Ti Cloudflare jo alaye rẹ tabi kii yoo jẹ ki o sopọ si awọn olupin wa, kii ṣe ẹbi wa. [*]

[ forukọsilẹ ] [ mi o gba ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Gbiyanju lati ma lo iṣẹ wọn. Ranti pe Cloudflare n wo ọ.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Wa fun oju opo wẹẹbu miiran. Awọn omiiran ati awọn aye ni ori ayelujara!

- Ṣe idaniloju awọn ọrẹ rẹ lati lo Tor lojoojumọ.
  - Aigbagbọ yẹ ki o jẹ boṣewa ti ayelujara ṣiṣi!
  - [Ṣe akiyesi pe iṣẹ Tor ko fẹran iṣẹ yii.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>tẹ mi

## Awọn afikun
</summary>

- Ti aṣawakiri rẹ ba jẹ Firefox, Tor Browser, tabi Ungoogled Chromium lo ọkan ninu awọn afikun wọnyi ni isalẹ.
  - Ti o ba fẹ ṣafikun afikun tuntun miiran nipa rẹ ni akọkọ.


| Orukọ | Olùgbéejáde | Atilẹyin | Le Àkọsílẹ | Le leti | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Bẹẹni**     | **Bẹẹni**     |  **Bẹẹni** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Rara     | **Bẹẹni**     |  **Bẹẹni** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Rara     | **Bẹẹni**     |  **Bẹẹni** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Bẹẹni**     | **Bẹẹni**     |  Rara |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Bẹẹni**     | **Bẹẹni**     |  Rara |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Rara     | **Bẹẹni**     |  Rara |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Rara     | **Bẹẹni**     |  Rara |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Rara     | **Bẹẹni**     |  Rara |


- "Decentraleyes" le da asopọ si "CDNJS (Cloudflare)".
  - O ṣe idiwọ ọpọlọpọ awọn ibeere lati de ọdọ awọn nẹtiwọọki, ati ṣe awọn faili agbegbe lati jẹ ki awọn aaye ma fọ.
  - Olùgbéejáde náà dáhùn: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [O tun le yọkuro tabi ṣe igbẹkẹle ijẹrisi Cloudflare lati Aṣẹ Iwe-ẹri rẹ (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>tẹ mi

## Oniwun oju opo wẹẹbu / Olùgbéejáde Wẹẹbu
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Maṣe lo ojutu Cloudflare, Akoko.
  - O le ṣe dara julọ ju iyẹn lọ, otun? [Eyi ni bi o ṣe le yọ awọn ṣiṣe alabapin Cloudflare kuro, awọn ero, awọn ibugbe, tabi awọn iroyin.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Ṣe o fẹ awọn alabara diẹ sii? O mọ kini lati ṣe. Ofiri ni "ila laini".
  - [Kaabo, o kọwe “A gba ikọkọ rẹ ni isẹ” ṣugbọn Mo ni “Aṣiṣe 403 Alailowaya aṣoju alailorukọ ti a ko gba laaye”.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Kini idi ti o fi n dina Tor Tabi VPN? [Ati pe kilode ti o fi npa awọn imeeli igba diẹ?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Lilo Cloudflare yoo mu alekun awọn ijade kuro. Awọn alejo ko le wọle si oju opo wẹẹbu rẹ ti olupin rẹ ba wa ni isalẹ tabi Cloudflare wa ni isalẹ.
  - [Njẹ o ro pe Cloudflare ko lọ si isalẹ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Lilo Cloudflare lati ṣe aṣoju “iṣẹ API” rẹ, “olupin imudojuiwọn sọfitiwia” tabi “kikọ sii RSS” yoo ba alabara rẹ jẹ. Onibara kan pe ọ o sọ pe “Mi o le lo API rẹ mọ”, ati pe o ko mọ ohun ti n lọ. Cloudflare le dakẹ dẹkun alabara rẹ. Ṣe o ro pe o dara?
  - Ọpọlọpọ alabara oluka RSS ati iṣẹ ayelujara ti oluka RSS wa. Kini idi ti o fi nkede kikọ sii RSS ti o ko ba gba eniyan laaye lati ṣe alabapin?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Ṣe o nilo ijẹrisi HTTPS? Lo "Jẹ ki a Encrypt" tabi ra nikan lati ile-iṣẹ CA.

- Ṣe o nilo olupin DNS? Ko le ṣeto olupin tirẹ? Bawo ni nipa wọn: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Abojuto paarẹ akọọlẹ rẹ ti o ba lo TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Ṣe o n wa iṣẹ alejo gbigba? Free nikan? Bawo ni nipa wọn: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Awọn omiiran si Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ṣe o nlo "cloudflare-ipfs.com"? [Njẹ o mọ Cloudflare IPFS ko dara?](../PEOPLE.md)

- Fi Firewall Ohun elo wẹẹbu sii bi OWASP ati Fail2Ban lori olupin rẹ ki o tunto rẹ daradara.
  - Ìdènà Tor kii ṣe ojutu. Maṣe jiya gbogbo eniyan nikan fun awọn olumulo buburu kekere.

- Ṣe àtúnjúwe tabi dènà awọn olumulo "Cloudflare Warp" lati iraye si oju opo wẹẹbu rẹ. Ki o si pese idi kan ti o ba le.

> IP akojọ: "[Cloudflare ti awọn sakani IP lọwọlọwọ](cloudflare_inc/)"

> A: O kan dènà wọn

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Ṣe àtúnjúwe si oju-iwe ikilọ

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Ṣeto Iṣẹ Iṣẹ alubosa Tor tabi insite I2P ti o ba gbagbọ ninu ominira ati ki o gba awọn olumulo alailorukọ kaabọ.

- Beere fun imọran lati ọdọ awọn oniṣẹ aaye ayelujara meji miiran Clearnet / Tor ati ṣe awọn ọrẹ alailorukọ!

</details>

------

<details>
<summary>tẹ mi

## Olumulo software
</summary>


- Discord nlo CloudFlare. Awọn miiran? A ṣe iṣeduro [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar pẹlu Tor daemon nitorina o ko ni lati fi Orbot sii.
  - Awọn Difelopa Qwtch, Asiri Ṣi i, paarẹ idawọle stop_cloudflare lati iṣẹ git wọn laisi akiyesi.

- Ti o ba lo Debian GNU / Linux, tabi itọsẹ eyikeyi, ṣe alabapin: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ati pe ti o ba le, ṣe iranlọwọ lati jẹrisi alemo naa, ki o ṣe iranlọwọ fun olutọju naa lati wa si ipari ti o tọ lori boya o yẹ ki o gba.

- Ṣe iṣeduro nigbagbogbo awọn aṣawakiri wọnyi.

| Orukọ | Olùgbéejáde | Atilẹyin | Ọrọìwòye |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Asiri sọfitiwia miiran jẹ aipe. Eyi ko tumọ si aṣawakiri Tor jẹ “pipe”.
Ko si aabo 100% tabi 100% ikọkọ lori intanẹẹti ati imọ-ẹrọ.

- Ṣe o ko fẹ lo Tor? O le lo eyikeyi aṣawakiri pẹlu Tor daemon.
  - [Akiyesi pe iṣẹ akanṣe Tor ko fẹran eyi.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Lo Ẹrọ aṣawakiri Tor ti o ba ni anfani lati ṣe bẹ.
- [Bii o ṣe le lo Chromium pẹlu Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Jẹ ki a sọrọ nipa aṣiri software miiran.

- [Ti o ba nilo lo Firefox gaan, gbe “Firefox ESR”.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Akata bi Ina - Spydo Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox kọ ọrọ ọfẹ, gbesele ọrọ ọfẹ](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100 + awọn ibo isalẹ. O dabi pe bibeere ile-iṣẹ sọfitiwia lati faramọ ... sọfitiwia pọ pupọ ni awọn ọjọ wọnyi."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Hun, kilode ti Firefox fihan mi awọn ọna asopọ onigbọwọ ninu ọpa URL mi?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Devilṣù Ti di ara](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Ranti, Mozilla nlo iṣẹ Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Wọn tun nlo iṣẹ DNS Cloudflare lori ọja wọn.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Ni ifowosi Mozilla kọ tikẹti yii.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Idojukọ Firefox jẹ awada.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Wọn ṣeleri lati pa telemetry ṣugbọn wọn yipada.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Olùgbéejáde PaleMoon / Basilisk fẹràn Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Ti pa Server Archive ti Pale Moon ati tan malware fun Awọn oṣu 18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - O tun korira awọn olumulo Tor - "[Jẹ ki o jẹ ọta si ọna Tor. Mo ro pe ọpọlọpọ awọn aaye yẹ ki o jẹ ọta si ọna Tor ni imọran ifosiwewe ilokulo giga julọ rẹ.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox ni iṣoro “awọn foonu ile” ti o nira](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome jẹ spyware kan.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Awọn profaili Google ṣe iṣẹ rẹ.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron ṣe ọpọlọpọ awọn foonu pọ si asopọ ile.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) O tun sopọ si awọn ibugbe google.

- [Onigbowo Browser whitelist Facebook / Twitter awọn olutọpa.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Eyi ni awọn ọrọ diẹ sii.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance alafaramo ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge jẹ ki Facebook ṣiṣẹ koodu Flash ni ẹhin awọn olumulo.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi ko bọwọ fun aṣiri rẹ.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Ipele spyware Opera: Lalailopinpin giga](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [O yẹ ki o ko lo iOS rara, nipataki nitori o jẹ malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Nitorina a ṣe iṣeduro loke tabili nikan. Ko si nkankan mo.

</details>

------

<details>
<summary>tẹ mi

## Olumulo Firefox Mozilla
</summary>


- "Nightly Firefox" yoo firanṣẹ alaye ipele yokokoro si awọn olupin Mozilla laisi ọna yiyọ.
  - [Awọn olupin Mozilla n jo Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- O ṣee ṣe lati ṣe idiwọ Firefox lati sopọ si awọn olupin Mozilla.
  - [Itọsọna awọn awoṣe-ilana ti Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Ranti pe ẹtan yii le da ṣiṣẹ ni ẹya ti o tẹle nitori Mozilla fẹran lati funfun funrarawọn.
  - Lo ogiriina ati àlẹmọ DNS lati dènà wọn patapata.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Ṣe ijabọ kokoro kan lori olutọpa mozilla, ni sisọ fun wọn pe ki wọn ma lo Cloudflare.~~ Ijabọ kokoro kan wa lori bugzilla. Ọpọlọpọ eniyan ni a firanṣẹ ibakcdun wọn, sibẹsibẹ a ti fi aṣiṣe naa pamọ nipasẹ abojuto ni ọdun 2018.

- O le mu DoH ṣiṣẹ ni Firefox.
  - [Yi olupese DNS aiyipada ti Firefox pada](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ti o ba fẹ lati lo DNS ti kii ṣe ISP, ronu nipa lilo iṣẹ OpenNIC Tier2 DNS tabi eyikeyi awọn iṣẹ DNS ti kii ṣe Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Dina Cloudflare pẹlu DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- O le lo Tor bi ipinnu DNS. [Ti o ko ba ṣe amoye Tor, beere ibeere nibi.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Bawo?**
> 1. Ṣe igbasilẹ Tor ki o fi sii ori kọmputa rẹ.
> 2. Ṣafikun laini yii si faili "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Tun bẹrẹ Tor.
> 4. Ṣeto olupin DNS ti kọmputa rẹ si "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>tẹ mi

## Iṣe
</summary>


- Sọ fun awọn miiran ni ayika rẹ nipa awọn eewu Cloudflare.

- [Ṣe iranlọwọ imudarasi ibi ipamọ yii.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Mejeeji awọn atokọ, awọn ariyanjiyan lodi si rẹ ati awọn alaye.

- [Iwe ati ṣe gbangba pupọ nibiti awọn nkan ṣe aṣiṣe pẹlu Cloudflare (ati awọn ile-iṣẹ iru), rii daju lati darukọ ibi ipamọ yii nigbati o ba ṣe bẹ](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Gba awọn eniyan diẹ sii nipa lilo Tor ni aiyipada ki wọn le ni iriri oju opo wẹẹbu lati oju-iwoye ti awọn ẹya oriṣiriṣi agbaye.

- Bẹrẹ awọn ẹgbẹ, ni media media ati aaye aye, igbẹhin si ominira agbaye lati Cloudflare.

- Nibo ti o ba yẹ, ọna asopọ si awọn ẹgbẹ wọnyi lori ibi ipamọ yii - eyi le jẹ aaye fun ṣiṣakojọpọ ṣiṣẹ papọ bi awọn ẹgbẹ.

- [Bẹrẹ akọọlẹ kan ti o le pese iyatọ ti kii ṣe ajọṣepọ ti o ni itumọ si Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Jẹ ki a mọ ti awọn omiiran miiran lati ṣe iranlọwọ ni o kere ju pese aabo fẹlẹfẹlẹ lọpọlọpọ si Cloudflare.

- Ti o ba jẹ alabara Cloudflare, ṣeto awọn eto aṣiri rẹ, ki o duro de wọn lati rufin wọn.
  - [Lẹhinna mu wọn wa labẹ awọn idiyele ikọlu-aṣina-aṣiri / aṣiri.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ti o ba wa ni Orilẹ Amẹrika ti Amẹrika ati oju opo wẹẹbu ti o wa ni ibeere jẹ ile-ifowopamọ tabi oniṣiro kan, gbiyanju lati mu titẹ ofin labẹ ofin Gramm – Leach – Bliley, tabi Amẹrika pẹlu DIsabilities Act ki o ṣe ijabọ pada si wa bawo ni o ṣe de .

- Ti oju opo wẹẹbu naa jẹ aaye ijọba, gbiyanju lati mu titẹ ofin labẹ Atunse 1st ti Ofin US.

- Ti o ba jẹ ọmọ ilu EU, kan si oju opo wẹẹbu lati firanṣẹ alaye ti ara ẹni rẹ labẹ Ilana Idaabobo Gbogbogbo Gbogbogbo. Ti wọn ba kọ lati fun ọ ni alaye rẹ, o ṣẹ ofin.

- Fun awọn ile-iṣẹ ti o beere pe wọn nfunni ni iṣẹ lori oju opo wẹẹbu wọn gbiyanju lati ṣe ijabọ wọn bi “ipolowo eke” si awọn agbari aabo olumulo ati BBB. Awọn oju opo wẹẹbu Cloudflare jẹ iṣẹ nipasẹ awọn olupin Cloudflare.

- [ITU daba ni ipo AMẸRIKA pe Cloudflare ti bẹrẹ lati ni nla ti o le jẹ ki ofin atako igbẹkẹle sọkalẹ sori wọn.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- O jẹ ero inu pe ẹya GNU GPL 4 le pẹlu ipese kan lodi si titoju koodu orisun lẹhin iru iṣẹ kan, to nilo fun gbogbo GPLv4 ati awọn eto nigbamii ti o kere ju koodu orisun wa ni wiwọle nipasẹ alabọde ti ko ṣe iyatọ si awọn olumulo Tor.

</details>

------

### Awọn asọye

```
Ireti nigbagbogbo wa ninu resistance.

Resistance jẹ olora.

Paapaa diẹ ninu awọn abajade ti o ṣokunkun julọ wa lati wa, iṣe pupọ ti resistance kọ wa ni ikẹkọ lati tẹsiwaju si iparun ipo iṣe dystopic ti awọn abajade.

Duro!
```

```
Ni ọjọ kan, iwọ yoo loye idi ti a fi kọ eyi.
```

```
Ko si ohunkan ti ọjọ iwaju nipa eyi. A ti padanu tẹlẹ.
```

### Bayi, kini o ṣe loni?


![](../image/stopcf.jpg)
